【通識DSE雞】John Rawls提出公平即正義，係準確預言

自由主義公平即正義保障每人有基本自由權利，有向上流機會，
基本自由權利係overlapping consensus嘅基礎
有overlapping consensus，多元社會先享有長久穩定

今日Rawls嘅預言逐一實現
美國貧富懸殊，1%越嚟越富貴，99%無上流機會
社會越嚟越分化，左嘅越左，右嘅越右，互相仇視，黨爭，沒完沒了
美國夢終結，Rawls一早就睇到